新田購物死城 續期三年 店家全日賣一罐汽水

由民建聯立法會議員黃定光牽頭的新田邊境購物城，臨時用地期限於本月19日屆滿，城規會昨有條件批准續期3年。有原打算開拓內地客源的洋酒舖「零生意」；亦有小食店試過一天營業額只有8元，表明對前景無信心。

鄰近落馬洲口岸的新田購物城今年初試業，惟一直人流甚少，其用地的臨時用途申請到本月中屆滿，城規會昨有條件批准購物城續期3年。規劃署認為，規劃意向符合服務區地帶的性質，故不反對這宗申請。《蘋果》昨午到場視察，購物城216個舖位僅約10間店舖營業，大部份無開門，部份舖位更是空置。記者逗留兩小時，亦不見有人到場購物。
經營小食店的蘭姨母子開業逾半年不但未回本，更要每月「倒貼」近萬元，「近幾個月無辦法支持到，個仔要返出去打工」。她指，試過一日只得8元生意，「淨係賣咗一罐汽水」，斥黃定光無法兌現當初每日一萬人次入場的承諾，直言信錯黃定光，「每日100（人次）都達唔到，你話佢係咪呃？起初以為新場地要時間搞起，但𠵱家越嚟越差」。她說，因投資的數十萬元是整副身家，故仍盼用地可獲續期，希望回本翻身，但表明不會與購物城簽「死約」，「無信心，唔會重蹈覆轍」。

黃定光叫商戶同甘共苦

同場洋酒舖老闆葉小姐說，原打算開拓內地零售客源，「可以話係0張單，好唔理想」，舖位更每月要倒蝕2,000多元電費。她只會多花半年時間觀察，再決定是否離場。主打內地客的化妝品店職員則說：「無單開係正常，有單開係好彩。」她形容入黑後的購物城如「鬼城」。

主打內地客的商戶叫苦，但同場的小型賽車場卻十分樂觀。投資逾百萬元經營小型賽車場的張先生說，去年12月至今年3月期間試業，不料深受本地客歡迎，「多人到要退錢」，期望之後延長開業時間，吸引更多本地客。他稱，戶外購物場地是本港少有，如能轉型成主打本地客的一站式「吃喝玩樂」場地，有信心可「搞番起個場」。

黃定光向《蘋果》覆稱，已部署加強招商，讓本港品牌進駐，將透過旅行社組織客源，「內地團、本地團都會有」，並加強宣傳，有信心搞旺場地，「（記者問：信心100分滿分有幾多分？）120分啊！」他又說，會繼續為商戶提供優惠及保持溝通，「佢哋都係同甘苦、共患難嘅」。

訓覺唔做野嘅人D思維就係咁架喇!

同甘共苦

新田購物城由始至終都係個騙局，只係建制狗扮關心水貨問題而擺出嚟嘅姿態。

賽車場仔個老闆好有心搞
如果響市區搞實受歡迎
可惜去錯晒地方